<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patrik Januška</title>
    <description>Fakulta informatiky a informačných technológií STU v Bratislave
</description>
    <link>http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/</link>
    <atom:link href="http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 20:22:30 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2016 20:22:30 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.2</generator>
    
      <item>
        <title>Oculus: Virtuálna realita pre OS X? Len ak Apple konečne vyrobí dobrý počítač</title>
        <description>&lt;p&gt;Virtuálna realita od spoločnosti Oculus príde na trh koncom tohto mesiaca. Jedinou podporovanou platformou je však Windows od Microsoftu. Vývoj verzie pre OS X bol dávnejšie zastavený a doposiaľ sa na tom nič nezmenilo. Môže za to hardvér produktov od Apple, informoval web Neowin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zakladateľ Oculusu Palmer Luckey sa na možnú podporu pre Mac vyjadril priamo: „To je na Apple. Ak niekedy vydajú dobrý počítač, urobíme to.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problém platformy spočíva najmä v nedostatočnom grafickom výkone, ktorý je potrebný na chod virtuálnej reality: „Môže za to fakt, že Apple neuprednostňuje high-end grafické karty. Môžete si kúpiť 6-tisícový Mac Pro so špičkovým AMD FirePro D700, no stále nebude spĺňať naše odporúčané požiadavky.“&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zive.sk/clanok/112895/oculus-virtualna-realita-pre-os-x-len-ak-apple-konecne-vyrobi-dobry-pocitac&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img.cas.sk/img/24/fullwidth/2346062_technologia-skryta-v-oculus-rift-zdroj-oculus-vr.jpg?hash=e29aeed92d3086d5652b99414ba29a7b&quot; alt=&quot;Pre úplné zobrazenie je potrebné pripojenie k internetu&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Treba siahnuť do vrecka&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;High-end virtuálna realita skutočne nebude pre všetkých. Okrem drahých headsetov sú potrebné ešte drahšie PC zostavy, pre plnohodnotný VR zážitok musí byť totiž vykresľovaný obraz úplne plynulý.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Odporúčaná hardvérová špecifikácia pre Oculus Rift:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-make&quot; data-lang=&quot;make&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;Procesor&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;Intel Core i5-4590 alebo výkonnejší&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;Grafická karta&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;Nvidia GeForce GTX 970 / AMD Radeon R9 290 alebo výkonnejšia&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;RAM&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;8 GB a viac&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;Konektivita&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;HDMI 1.3 obrazový výstup&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nf&quot;&gt; 3 × USB 3.0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nf&quot;&gt; 1 × USB 2.0&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;Operačný systém&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;Windows 7 SP1 alebo novší&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Oculus a jeho konkurenti HTC s Valve preto vytvorili partnerstvá s viacerými výrobcami počítačov. Hráči si tak môžu zakúpiť PC, u ktorých predajca garantuje kompatibilitu s modernými VR systémami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Článok prevzatý zo &lt;a href=&quot;http://www.zive.sk/clanok/112895/oculus-virtualna-realita-pre-os-x-len-ak-apple-konecne-vyrobi-dobry-pocitac&quot;&gt;zive.sk&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 00:12:26 +0100</pubDate>
        <link>http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/09/oculus.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/09/oculus.html</guid>
        
        <category>oculus</category>
        
        <category>apple</category>
        
        
        <category>novinky</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Toto sú nové funkcie Androidu N. Vieme, ako ich vyskúšať</title>
        <description>&lt;p&gt;Spoločnosť Google včera vydala prvú náhľadovú verziu operačného systému s označením „N“. Prináša viacero vylepšení po stránke vzhľadu i funkcií. Spustený bol zároveň nový Android Beta program pre vývojárov,  ktorí si tak novinku môžu vyskúšať už teraz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoci zmien nie je málo, nepatrí medzi ne odstránenie klasického zoznamu aplikácií – takzvaného App Drawera, o ktorom sa viedli diskusie ešte začiatkom marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ešte lepší multitasking&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jednou z najvýznamnejších &lt;strong&gt;noviniek je funkcia multi-window&lt;/strong&gt;. Obrazovku umožňuje rozdeliť na dve časti, používateľ tak môže súčasne pracovať vo dvoch samostatných aplikáciách.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prístup k funkcionalite má používateľ cez zoznam posledných spustených aplikácií. Menšou úpravou prešlo ich zobrazenie, jednotlivé karty sú po novom väčšie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Užitočný je &lt;strong&gt;interaktívny rozdeľovač obrazovky&lt;/strong&gt;. Umožní zväčšenie, respektíve zmenšenie zobrazenia vybranej aplikácie. Princíp fungovania multi-window môžete vidieť na videu portálu Android Police:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=b_NtRcxTuuI&quot; title=&quot;Demo of multi-window on Android N dev preview&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img.youtube.com/vi/b_NtRcxTuuI/0.jpg&quot; alt=&quot;Demo of multi-window on Android N dev preview&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medzi jednotlivými aplikáciami sa dá ľahko prepínať práve cez tlačidlo naposledy spusteného softvéru. Jeho dvojitým stlačením sa používateľ vráti k poslednej aplikácii.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notifikácie opäť po novom&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google rovnako pokračuje v trende vylepšovania notifikácií. Tentoraz &lt;strong&gt;vylepšil prácu so zlúčenými oznámeniami&lt;/strong&gt;, napríklad pri prijatí viacerých e-mailových správ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Skupina oznámení sa dá odteraz rozbaliť, používateľ tak môže pracovať s jednotlivými notifikáciami samostatne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rovnako užitočnou funkciou budú &lt;strong&gt;rýchle odpovede priamo z notifikačnej lišty&lt;/strong&gt;. Určená je najmä pre komunikátory typu Hangouts. Používatelia nemusia otvoriť samotnú aplikáciu, namiesto toho na zobrazenú správu odpovedia priamo z panela s oznámeniami.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://mobilmania.azet.sk/clanok/113018/toto-su-nove-funkcie-androidu-n-vieme-ako-ich-vyskusat&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img.cas.sk/img/24/gallery/2407153_google-android.jpg?hash=d0052764e05360f26158bbceed512e96&quot; alt=&quot;Pre úplné zobrazenie je potrebné pripojenie k internetu&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Šetrenie vo veľkom&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Android N prinesie &lt;strong&gt;vylepšenú funkciu Doze&lt;/strong&gt;. Nástroj na šetrenie batérie dostane akúsi „prechodovú fázu“ predtým, ako spustí všetky dostupné šetriace mechanizmy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funkcionalita sa doposiaľ aktivovala len v prípade, že zariadenie ostalo nečinné s vypnutým displejom a v nehybnej polohe. V takej situácii došlo napríklad k odstaveniu aplikácií od prístupu k dátam, vypnutiu GPS či Wi-Fi skenov.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po novom Doze obíde nevyhnutný stav, kedy bol telefón odložený bokom. Špeciálny „light“ mód funkcie sa aktivuje, ak má telefón po dlhší čas vypnutý displej. Používateľ s ním pritom môže bez obmedzení hýbať – mať ho vo vrecku nohavíc pri chôdzi a podobne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V prvej fáze bude aplikáciám odoprený prístup k dátam, pozastavené budú všetky synchronizačné úkony. K nim bude dochádzať len v určitých pravidelných intervaloch. Ak telefón naďalej zostane neaktívny, po nejakom čase systém spustí plné obmedzenia, ktoré dodatočne znížia energetickú náročnosť zariadenia.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://mobilmania.azet.sk/clanok/113018/toto-su-nove-funkcie-androidu-n-vieme-ako-ich-vyskusat&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img.cas.sk/img/24/fullwidth/2407148_google-android.jpg?hash=1393324f9656d04d3de2a7a1e392edb2&quot; alt=&quot;Pre úplné zobrazenie je potrebné pripojenie k internetu&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doze sa automaticky deaktivuje v momente, kedy majiteľ zapne displej, prípadne keď zariadenie pripojí na nabíjačku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rýchlejšie aktualizácie&lt;/strong&gt;
Odkedy Google v Androide 5.0 Lollipop natrvalo vymenil kompilátor Dalvik za ART, jednou z mála nevýhod sa stal dlhší čas strávený pri aktualizáciách operačného systému.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pred prvým spustením systému bezprostredne po update totiž prebieha k „optimalizácii“ všetkých nainštalovaných aplikácií. Daný krok môže trvať aj niekoľko minút, nehovoriac o tom, že celý aktualizačný proces je veľkou záťažou na batériu. &lt;strong&gt;Vylepšená verzia ART&lt;/strong&gt; však potrebný medzikrok niekoľkonásobne zrýchlila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ďalšou &lt;strong&gt;funkciou na strane aplikácií je Data Saver&lt;/strong&gt;. Spúšťa ho používateľ a jeho účelom je obmedzenie využitia mobilných dát na pozadí. Majiteľ zariadenia môže zároveň vybrať aplikácie, ktorým šetrič prístup k dátam ponechá. Docieli tým zníženie využitia mobilnej siete, pričom nestratí prístup k dôležitým funkciám, napríklad e-mailovým notifikáciám.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ako testovať?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viaceré z nových funkcionalít (napríklad multi-window) musia najprv podporovať dané aplikácie. Vývojári sa o to môžu postarať zapojením sa do spomínaného Android Beta programu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ten však môžu vyskúšať aj bežní používatelia. Podmienkou je, že musia vlastniť jedno z podporovaných Nexus zariadení: Nexus 6, Nexus 9, Nexus 5X, Nexus 6P, Nexus Player, respektíve tablet Pixel C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pre vstúpenie do testovacieho programu stačí navštíviť &lt;a href=&quot;http://developer.android.com/preview/index.html&quot;&gt;špecializovaný web&lt;/a&gt; a prihlásiť sa do svojho Google účtu. V priebehu 24 hodín by mali používatelia dostať OTA aktualizáciu s novou verziou Androidu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spoločnosť sľubuje pravidelné updaty každé štyri až šesť týždňov. &lt;strong&gt;Oficiálne vydanie Androidu N je avizované na leto&lt;/strong&gt; počas tretieho kvartálu 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alternatívou pre vstup do programu je inštalácia priamo z image súborov, ktoré Google medzičasom sprístupnil. V tomto prípade však budú testeri ukrátení o ďalšie OTA aktualizácie, ktoré budú musieť inštalovať manuálne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pozor na dáta treba dať pri vystúpení z programu. V takej situácii bude zariadenie obnovené do továrenských nastavení  a nainštalovaný bude najnovší dostupný Android 6.0 Marshmallow bez ohľadu na to, akou verziou systému zariadenie disponovalo pred zapojením sa do Android Beta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Článok prevzatý z &lt;a href=&quot;http://mobilmania.azet.sk/clanok/113018/toto-su-nove-funkcie-androidu-n-vieme-ako-ich-vyskusat&quot;&gt;mobilmania.sk&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 15:34:41 +0100</pubDate>
        <link>http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/08/android-n.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/08/android-n.html</guid>
        
        <category>android</category>
        
        <category>google</category>
        
        
        <category>novinky</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nový Raspberry Pi 3 má zabudovaný Bluetooth a WiFi a stojí stále rovnako</title>
        <description>&lt;p&gt;Takmer presne rok po príchode Raspberry Pi 2, uzrel svetlo sveta nový Raspberry Pi 3, Model B. Je prvým 64-bitovým Raspberry Pi a je dodávaný so zabudovaným Wi-Fi a Bluetooth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Špecifikácie:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Štvorjadrový 64-bitový ARM Cortex A53 s frekvenciou 1.2 GHz
Je približne o 50% rýchlejší ako Raspberry Pi 2
802.11n Wireless LAN
Bluetooth 4.1 (vrátane Bluetooth Low Energy)
400MHz VideoCore IV multimedia
1GB LPDDR2-900 SDRAM (900MHz)
100 Mb/s Ethernet port, 4x USB 2.0, HDMI výstup
Cena 35 dolárov
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Neslúži len ako náhrada stolového počítača, ale tiež na použitie v oblasti vstavaných projektov. Pi 3 bol zámerne navrhnutý skôr ako vývoj než revolúcia pre platformu Raspberry Pi. A to dáva zmysel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S viac než 8 miliónmi predaných Raspberry Pi je udržanie spätnej kompatibility pre nadáciu dôležité. To je veľa užívateľov a učebných materiálov.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.startitup.sk/novy-raspberry-pi-3-ma-zabudovany-bluetooth-wifi-stoji-stale-rovnako/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.startitup.sk/wp-content/uploads/2016/03/RaspPi3-1-1-1024x683.jpg&quot; alt=&quot;Pre úplné zobrazenie je potrebné pripojenie k internetu&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na pohľad nový model vyzerá takmer úplne rovnako ako jeho predchodca. Ale zatiaľ, čo si udržuje rovnakú cenovku, sa mnohé zmenilo práve pod povrchom. Bolo upustené od architektúry ARM v7 použitej v Raspberry Pi 2 a toto je prvý 64-bitový Raspberry Pi, so štvorjadrom ARM Cortex A53 taktovaným na 1,2 GHz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vďaka tomu je o viac ako 50% rýchlejší ako Raspberry Pi 2 a takmer desaťkrát rýchlejší ako pôvodný model B. Ale výkon má aj svoje úskalia a Raspberry Pi 3 si vypýta o 50% viac energie, než Raspberry Pi 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zdá sa, že poskočenie vo výkone je vcelku slušné. Aj napriek zachovaniu 1 GB pamäte RAM, tak ako Raspberry Pi 2 to vyzerá, že nový model môže byť dostačujúci, aby nahradil stolný počítač pre nenáročných používateľov.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi najväčšou zmenou je, že nový Raspberry Pi 3 prichádza so zabudovaným Wi-Fi a Bluetooth 4.1. To znamená, že nový model bude podporovať “klasický” Bluetooth, ale aj Bluetooth LE (Low Energy). Podľa dokumentov predložených americkému telekomunikačnému úradu FCC je WiFi verzia 802.11n podporovaná len so šírkou kanálu 20 MHz a maximálna podporovaná rýchlosť komunikácie tak bude zrejme 72.2 Mbps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Článok prevzatý zo &lt;a href=&quot;http://www.startitup.sk/novy-raspberry-pi-3-ma-zabudovany-bluetooth-wifi-stoji-stale-rovnako/&quot;&gt;startiup.sk&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 17:14:46 +0100</pubDate>
        <link>http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/07/raspberry-pi.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/07/raspberry-pi.html</guid>
        
        <category>raspberry</category>
        
        <category>pi3</category>
        
        
        <category>novinky</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Slovákov ohrozuje šifrovací trójsky kôň. Tvári sa ako faktúra alebo predvolanie</title>
        <description>&lt;p&gt;Na Slovensku sa extrémne zvýšil počet škodlivých e-mailov s prílohou, ktorá do počítača inštaluje vydieračsky škodlivý kód – ransomvér. Miera detekcie sa v určitom čase vyšplhala až na polovicu všetkých odhalených infiltrácií. Na hrozbu upozornila antivírusová spoločnosť Eset v správe pre médiá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elektronická pošta konkrétne obsahuje pribalený archív vo formáte ZIP. Správa tvrdí, že ide napríklad o faktúru alebo oznámenie o dostavení sa na súd, čím chce obeť prinútiť k otvoreniu predmetného súboru.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zive.sk/clanok/113045/slovakov-ohrozuje-sifrovaci-trojsky-kon-tvari-sa-ako-faktura-alebo-predvolanie&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img.cas.sk/img/24/fullwidth/2407520_eset.jpg?hash=14561d1eedfca842ea6143f38737bb49&quot; alt=&quot;Pre úplné zobrazenie je potrebné pripojenie k internetu&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Príloha v skutočnosti obsahuje javascriptový malvér, ktorý vírusový analytici označujú názvom Nemucod. Po spustení do zariadenia inštaluje akékoľvek ďalšie infiltrácie.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zive.sk/clanok/113045/slovakov-ohrozuje-sifrovaci-trojsky-kon-tvari-sa-ako-faktura-alebo-predvolanie&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img.cas.sk/img/24/fullwidth/2407521_eset.jpg?hash=8c1ee26afc073e59cb14bccffd891a74&quot; alt=&quot;Pre úplné zobrazenie je potrebné pripojenie k internetu&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Aktuálne sťahuje hlavne rôzny ransomvér, napríklad známy TeslaCrypt alebo Locky. Obsah počítača začne následne tento škodlivý kód šifrovať a používateľovi zobrazí oznam, že za odšifrovanie musí zaplatiť,“ oboznamuje Eset. Trójsky kôň pritom využíva podobné alebo totožné metódy, aké zabezpečujú online platby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medzi ďalšie regióny s vysokým výskytom popísanej hrozby patria Európa, severná Amerika, Austrália a Japonsko.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Článok prevzatý zo &lt;a href=&quot;http://www.zive.sk/clanok/113045/slovakov-ohrozuje-sifrovaci-trojsky-kon-tvari-sa-ako-faktura-alebo-predvolanie&quot;&gt;zive.sk&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 11:17:31 +0100</pubDate>
        <link>http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/06/trojan.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/06/trojan.html</guid>
        
        <category>eset</category>
        
        <category>trojan</category>
        
        
        <category>novinky</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>iPhone s úplne novým displejom vraj príde skôr</title>
        <description>&lt;p&gt;Nasledujúce generácie smartfónu iPhone od Apple by popri iných novinkách mali priniesť aj celkom nové displeje. Respektíve nasadia namiesto súčasných LCD panelov riešenia na báze technológie OLED.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podľa najnovších správ sa firma Apple ohľadne prechodu na nové OLED panely takpovediac poponáhľa. Údajne budú súčasťou nových iPhonov už v budúcom kalendárnom roku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Najnovšia správa, na ktorú upozornili stránky Phonearena.com či GSMArena.com, sa pritom odvoláva na japonský list Nikkei, ktorý má mať informácie z dobre informovaných zdrojov. Ak by sa uvedená informácia (samozrejme, nepotvrdená zo strany firmy Apple) ukázala ako pravdivá, išlo by o výrazný posun v harmonograme nasadenia OLED displejov. Doteraz sa totiž ako najpravdepodobnejší termín prechodu z LCD na OLED technológiu u iPhonov spomínal horizont roka 2018 (ako najskorší), respektíve častejšie až rok 2019.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-position&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://mobilmania.azet.sk/clanok/112867/iphone-s-uplne-novym-displejom-vraj-pride-skor&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img.cas.sk/img/24/gallery/2405711_apple-iphone.jpg?hash=cf30333c06c6c3b7b5413734e4e09f88&quot; alt=&quot;Pre úplné zobrazenie je potrebné pripojenie k internetu&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firma Apple mala v tomto smere intenzívne komunikovať s kórejskými spoločnosťami Samsung a LG, ktoré by mali spomínané OLED panely dodávať. Mala si zisťovať, či by boli schopné dodať značné množstvo takýchto OLED displejov pre iPhony práve v roku 2017. Keďže odbyt iPhonov sa počíta v rádoch desiatok miliónov kusov každý kvartál, znamenalo by to nemalý nápor na výrobné kapacity dodávateľov.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kontrakt však bude zároveň pre dodávateľov aj veľmi lukratívny. Aktuálne šumy z prostredia priemyslu spomínajú čiastku kontraktu až niekedy na úrovni 12 miliárd dolárov.
Problém platformy spočíva najmä v nedostatočnom grafickom výkone, ktorý je potrebný na chod virtuálnej reality: „Môže za to fakt, že Apple neuprednostňuje high-end grafické karty. Môžete si kúpiť 6-tisícový Mac Pro so špičkovým AMD FirePro D700, no stále nebude spĺňať naše odporúčané požiadavky.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Článok prevzatý zo &lt;a href=&quot;http://mobilmania.azet.sk/clanok/112867/iphone-s-uplne-novym-displejom-vraj-pride-skor&quot;&gt;mobilmania.sk&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 00:17:08 +0100</pubDate>
        <link>http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/05/iphone.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/05/iphone.html</guid>
        
        <category>iphone</category>
        
        <category>apple</category>
        
        <category>ios</category>
        
        
        <category>novinky</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Samsung představil Galaxy S7 a S7 Edge. Jsou to špičkové telefony s Androidem</title>
        <description>&lt;p&gt;Samsung na největším veletrhu mobilních technologií Mobile World Congress (MWC) ve španělské Barceloně odhalil nové top modely Galaxy S7 a S7 edge. Novinky nabízí vyšší výkon než předchůdci, zvýšenou odolnost a prémiový fotoaparát.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Svou vlajkovou loď nabízí jihokorejská firma po vzoru loňských modelů ve dvou různých provedeních, které se od sebe liší tvarem a nově i velikostí. Základ nabídky tvoří Galaxy S7, který je vybaven 5,1palcovou obrazovkou s rozlišením 2560 × 1440 bodů. Zaoblený model S7 edge se pyšní stejným rozlišením, displej však dorostl do úhlopříčky 5,5 palce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podobně jako konkurenční LG G5 i oba nové Samsungy nabídnou funkci always-On, díky níž je displej schopný neustále zobrazovat důležité informace, jako je čas, záznamy v kalendáři, zmeškané hovory a tak dále. Když si uživatel bude chtít zkontrolovat pouze některou z těchto informací, nebude tak muset probouzet telefon a ušetří tak kapacitu baterie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Přední i zadní strana je u S7 a S7 edge nadále skleněná, přičemž tyto dvě plochy doplňuje bytelný kovový rámeček. Výrobci se ale tentokrát podařilo do těla zařízení dostat hybridní slot, do kterého může uživatel vložit zároveň SIM kartu i microSD kartu, a tak získat další úložiště o velikosti až 200 GB. Další novinkou je podpora certifikace IP68. Smartphony tedy mohou být ponořeny do hloubky 1,5 metru po dobu 30 minut a obstojí i v prašném prostředí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=cyohHyQl-kc&quot; title=&quot;Samsung Galaxy S7 and S7 edge: Official Introduction&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://img.youtube.com/vi/cyohHyQl-kc/0.jpg&quot; alt=&quot;Samsung Galaxy S7 and S7 edge: Official Introduction&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nové modely samozřejmě dostaly lepší hardware, u obou je stejný. Procesory Exynos nebo Snapdragon 820 zajistí telefonům nejvyšší příčky v benchmarcích. Prozatím však nevíme, kde se jaká verze bude prodávat. V ostatních parametrech se Galaxy S7 a S7 edge už neliší. Oba smartphony mají 4 GB operační paměti, snímač otisků prstů a operační systém Android 6.0 Marshmallow s prostředím TouchWiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hlavní fotoaparát na zadní straně má rozlišení dvanáct megapixelů a je napojen na objektiv se špičkovou světelností f/1,7. Pixely mají velikost 1,4 mikrometru. Samsung na tiskové konferenci uvedl, že se na čip dostane o 25% více světla a obrázky jsou díky vylepšené stabilizaci obrazu o 95% světlejší. Pro úplnost ještě dodejme, že čelní snímač má rozlišení pět megapixelů a světelnost je opět skvělých f/1,7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baterii mají telefony stále uživatelsky nevyměnitelnou, ale kapacita tentokrát řádně narostla. S7 disponuje 3 000mAh baterkou (S6 měla 2 550mAh baterii), model edge pak dokonce 3 600mAh (2 600 mAh). Výdrž by tak měla být velmi solidní. Podporováno je navíc bezdrátové i rychlé dobíjení.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A jaká bude cena telefonů? Několik hodin po skončení tiskové konference Samsung upřesnil, že model Galaxy S7 se bude v ČR prodávat za 19 799 Kč, verze Galaxy S7 edge se zakřiveným displejem pak bude startovat na částce 22 599 Kč. V obou případech se cena vztahuje k verzi s 32 GB paměti. Prodej bude oficiálně zahájen v pátek 11. března.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Článok prevzatý z &lt;a href=&quot;http://pctuning.tyden.cz/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=39553&amp;amp;catid=1&amp;amp;Itemid=57&quot;&gt;pctuning.cz&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 12:30:59 +0100</pubDate>
        <link>http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/04/samsung-s7.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://patro213.github.io/webove_publikovanie/zadanie_1/novinky/2016/03/04/samsung-s7.html</guid>
        
        <category>samsung</category>
        
        <category>s7</category>
        
        <category>android</category>
        
        
        <category>novinky</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
